習近平之「文明對話」 - 古德明

習近平之「文明對話」 - 古德明

五月十五日，北京舉辦所謂亞洲文明對話大會，近四十多國胥吏應邀出席。習近平致詞，暗諷美國年來對其「中國夢」之多方禁制：「天下各種文明，只有姹紫嫣紅之別，絕無高低優劣之分，其中不應有衝突。自以為種族與文明高人一等，要改造其他文明，其見識愚陋，其作為更啟禍至巨。」其實，論改造中國文明與挑起文化衝突，中共超軼絕塵，美國根本不能企及。

「改造」本來就是中共常用詞，例如一九五零年發起之思想改造運動，一九五五年發起之三大（農業、手工業、工商業）改造，而一九六五年發動之文化大革命，更把幾千年中華文明改造成共產黨文明。美國那裏有這樣的能耐。

至於文化衝突，美國從來未有禁止儒、道、佛三教流播，倒是三教落在中共手上，給戕賊得不成樣子。耶教、回教在中共治下，更成為鬥爭對象。習近平主政以來，耶教教堂被搗毀者，不可勝數；回教信徒被抓進集中營者，以百萬計，還說什麼天下文明姹紫嫣紅本無衝突。共產黨從來都不許百花齊放。

習近平那篇講詞，捉刀人不知是誰，也許有心借習近平之口，諷習近平之政，以下所言尤其露骨：「自以為高人一等者，其見識愚陋，其作為更啟禍至巨。」不是自以為高人十等，習近平怎會要全國臣民「學習」，還要全國臣民思想「統一」在其小學程度的「思想」之下。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
六十二歲生日禮物 (高慧然)

下一則
下一則
吸 客 (尊子)

習總只係執西方左膠口水尾，貽笑大方